### Данный проект является расширением до модуля моих институтских функций для работы с моно-цветной графикой.

---

Работа с изображениями по курсу компьютерной графики
 
  - встроенные функции в PIL не используются **осознанно**, цель - понять реализацию основных алгоритмов
  - фильтры для **моно-цветных изображений** (пиксель 0-255), для цветных изображений добавил функцию конвертации в ЧБ. Вобщем-то для расширения модуля до полноценной обработки цветных изображений нужно просто поставить в фильтрах аналогичную обработку пикселей по RGB
  - при написании алгоритмов упор делался на **понимание** при просмотре логики работы, из-за чего код местами **не оптимален** (по-хорошему нужно сделать документацию с принципами работы и отрефакторить). По этой же причине некоторые коэффициенты имеют не PEP-8 названия (в стиле констант)
  - сами фильтры были написаны **3 года назад**, их код/логика практически не изменялась (за исключением разбиения на модули и многопоточной обработки), да и понимание их работы местами подзабыло =) **its just for FUN!**

![Image](./static/example_interface.png)

Модуль предоставляет следующий функционал:

  - **GraphicConsoleUI** - консольный интерфейс
  - **GraphicTkinterUI** - графический интерфейс
  - **GraphicAPI** - само API
    - **GraphicAPI.filters** - загруженные фильтры
    - **GraphicAPI(async=True).process_image** - для удобной обработки изображений

каталог с дефолтными источниками/результатами: `./graphic/static`
по умолчанию результаты сохраняются в папку `./tmp`

---

Лекции (и просто куча дополнительной информации):
A:\savedata\учёба\7 сем\экз КГ\подготовка\лекции